\section{Kommittén}
DFotos syfte och arbete består i att utföra uppdrag inom fotografi och filmskapande. Uppdragen är i första hand mot Datateknologsektionen för att dokumentera sektionens studentkulturshistora. 
Nedan beskrivs DFotos ansvarsområden, arbetsuppgifter och interna struktur. 

\subsection{Ansvarsområden}
DFoto ansvarar för att:
\begin{enumerate}
    \item Leverera foto- och filminnehåll för de uppdrag som kommittén tagit på sig.
    \item Ej publicera eller inneha innehåll som kan inskränka, svartmåla, förödmjuka eller på annat sätt såra människor.
    \item Underhålla och värna om utrustningen som kommittén innehar. 
\end{enumerate}


\subsection{Intern struktur}
\label{Rollerbeskrivningar}
Kommittén är uppdelad i roller för att öka möjligheten för sittande att utveckla sina färdigheten inom de områden som kommittén jobbar inom. I förlängningen syftar det till att kommittén ska kunna leverera mer innehåll med högre kvalitet. Alla sittande i kommittén bär ett gemensamt ansvar för alla uppgifter och ska vid behov kunna komplettera varandra. Ansvaren hos vardera roll bör därmed ses som ett fokusområde och inte en avskärmning från ansvar.
%Alla inom dfoto har ett gemensamt ansvar för den utrustning som dfoto tillhandahåller. Resursansvarig har dock följande ansvarsområden:
\begin{itemize}
    
    \item \textbf{Drönarchef}\\
    Ansvarig för att drönaren används på ett korrekt sätt enligt interna och nationella regler för drönare. Hen bör genomgå drönarutbildning och ha ett drönarkörkort, samt bidra till god användning och utveckling av drönaren i DFotos verksamhet. Se avsnitt \ref{Användning_av_drönare}. 
    
    \item \textbf{Filmchef} \\
    Ansvarig producent för mottagningsfilmen och för att främja gott filmskapande inom kommittén. Hen bör vara kunnig i ett professionellt videoredigeringsprogram av eget val.
    
    \item \textbf{PR-Chef}\\
    Ansvarig för att upprätthålla publicering på sociala medier / mediekanaler (utanför dfoto.se) för event, fotouppdrag, etc. Ansvarig för att dokumentera möten och jobba för DFotos yttre anseende. 
    
    \item \textbf{Publiceringschef}\\
    Ansvarig att ha översikt och påminna sittande om deadlines för uppdrag. Detta gäller både kommunikations- och resultatmässigt i enlighet med avsnitt \ref{Arbetsätt inom Datateknologsektionen}. 
    
    \item \textbf{Materialchef}\\
    Ansvarig att ha översikt på DFotos utrustning och programlicenser, samt lyfta problematik som uppstår. 
    Exempelvis, kommunicera när utrustning inte lämnats tillbaka i tarmen och äska för en årslicens av redigeringsmjukvara (Lightroom och Photoshop).
    
    \item \textbf{Ordförande}\\
    Ansvarig för kommitténs verksamhet och yttre kommunikation, både resultatmässigt och gruppdynamiskt, samt driva på  utvecklingen av kommittén. Ansvarig för att DFotos schema / eventplanering är korrekt och uppdaterad i linje med andra kommittéers planeringar och ändringar.

\end{itemize}
